\Aufgabenstellung%@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
Angenommen, Sie klicken in Ihrem Web-
browser auf einen Link, um eine Webseite
aufzurufen. Die IP-Adresse für die zugehörige
URL ist auf Ihrem lokalen Rechner nicht zwis-
chengespeichert, so dass eine DNS-Abfrage er-
forderlich ist, um die IP-Adresse zu erhalten.
Nehmen wir an, dass nur ein DNS-Server, der
lokale DNS-Cache, mit einer RTT-Verzögerung
von RTT0 = 5ms besucht wird. Nehmen wir
zunächst an, dass die mit dem Link verknüpfte
Webseite genau ein Objekt enthält, das aus
einer kleinen Menge von HTML-Text besteht.
Nehmen wir an, die RTT zwischen dem lokalen
Host und dem Webserver, der das Objekt en-
thält, beträgt RTTHTTP = 54 ms, wie in Ab-
bildung 3 dargestellt.


\Teilaufgabe%@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
Angenommen, die Übertragungszeit für das HTML-Objekt ist gleich Null, wie viel
Zeit (in ms) vergeht dann von dem Zeitpunkt, an dem der Client auf den Link
klickt, bis der Client das Objekt erhält?


\Teilaufgabe%@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
Nehmen wir nun an, das HTML-Objekt verweist auf fünf sehr kleine Objekte auf
demselben Server. Wie viel Zeit (in ms) vergeht - unter Vernachlässigung der
Übertragungszeiten - von dem Zeitpunkt, an dem der Client auf den Link klickt,
bis das Basisobjekt und alle fünf zusätzlichen Objekte vom Webserver auf dem
Client empfangen werden, unter der Annahme von nicht-persistentem HTTP und
keinen parallelen TCP-Verbindungen?


\Teilaufgabe%@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
Nehmen wir an, das HTML-Objekt verweist auf fünf sehr kleine Objekte auf dem-
selben Server, aber nehmen wir an, dass der Client so konfiguriert ist, dass er
maximal fünf parallele TCP-Verbindungen unterstützt, entweder mit (i) nicht-
persistentem HTTP oder (ii) persistentem HTTP. Was sind die jeweiligen Zeiten
jetzt?


\Teilaufgabe%@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
Welche Methode ist die schnellste, die wir untersucht haben: nicht-persistent-
serielles, nicht-persistent-paralleles oder persistent-paralleles HTTP?




