\Aufgabenstellung%
In dieser Aufgabe werden wir den Wireshark-Paket-Sniffer für die Analyse des Domain
Name System (DNS)-Protokolls verwenden. DNS übersetzt unter anderem Hostnamen
in IP-Adressen, was eine kritische Funktion für das Internet als Ganzes ist. In dieser
Aufgabe werden wir einen genaueren Blick auf die Client-Seite von DNS werfen.

\Teilaufgabe%@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
Lokalisieren Sie die DNS-Abfrage- und Antwortnachrichten. Werden sie über UDP
oder TCP gesendet?
\Teilaufgabe%@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
Wie lautet der Zielport für die DNS-Abfragenachricht? Welches ist der Quellport
der DNS-Antwortnachricht?
\Teilaufgabe%@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
An welche IP-Adresse wird die DNS-Abfragenachricht gesendet? Verwenden Sie
ipconfig, um die IP-Adresse Ihres lokalen DNS-Servers zu ermitteln. Sind diese
beiden IP-Adressen identisch?
\Teilaufgabe%@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
Untersuchen Sie die DNS-Abfragenachricht. Um welchen `Typ' von DNS-Abfrage
handelt es sich? Enthält die Abfragenachricht irgendwelche `Antworten'?
\Teilaufgabe%@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
Untersuchen Sie die DNS-Antwortnachricht. Wie viele `Antworten' werden bere-
itgestellt? Was enthält jede dieser Antworten?
\Teilaufgabe%@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
etrachten Sie das nachfolgende TCP SYN-Paket, das von Ihrem Host gesendet
wird. Entspricht die Ziel-IP-Adresse des SYN-Pakets einer der in der DNS-Antwortnachricht
angegebenen IP-Adressen?